let question=[
    {
        numb: 1,
        type: "True/False",
        question: "ترتبط مرونة العرض طردياً مع طول الفترة الزمنية",
        answer: "صح",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        type: "True/False",
        question: "تظل مرونة الطلب ثابتة على كافة أجزاء منحنى الطلب",
        answer: "خطأ",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        type: "True/False",
        question: "تنتشر ظاهرة الأوكازيون بالنسبة للسلع الكمالية",
        answer: "خطأ",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        type: "True/False",
        question: "إذا ترتب على ارتفاع سعر سلعة ما بمقدار وحدة نقدية واحدة زيادة الكمية المعروضة منها بمقدار وحدة واحدة فإن مرونة العرض السعرية تساوى الوحدة",
        answer: "صح",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        type: "True/False",
        question: "ترتبط مرونة الطلب السعرية عكسياً مع السعر على منحنى الطلب الخطى سالب الميل",
        answer: "صح",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        type: "True/False",
        question: "تزداد مرونة الطلب السعرية لسلعة ما كلما زاد عدد البدائل المتاحة لها",
        answer: "صح",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        type: "True/False",
        question: "إذا كانت مرونة الطلب التقاطعية سالبة فإن ذلك يدل على أن السلعتين بديلتان",
        answer: "خطأ",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        type: "True/False",
        question: "يؤدى انخفاض السعر بالضرورة إلى زيادة الإيراد الكلى",
        answer: "خطأ",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        type: "True/False",
        question: "دائماً مرونة الطلب السعرية سالبة",
        answer: "خطأ",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        type: "True/False",
        question: "تزيد مرونة الطلب الدخلية على السلعة الكمالية عن السلعة الضرورية",
        answer: "صح",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 11,
        type: "True/False",
        question: "تنخفض مرونة العرض السعرية مع ارتفاع مستوى الأسعار",
        answer: "صح",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 12,
        type: "True/False",
        question: "يزيد الإيراد الكلى للبائعين إذا انخفض سعر السلعة وكان الطلب عليها قليل المرونة",
        answer: "خطأ",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 1,
        type: "Multiple Choices",
        question: "إذا صاحب ارتفاع أجور عمال النقل بالسكك الحديدية زيادة الإيرادات الكلية للهيئة، كان معنى ذلك أن الطلب على خدمات السكك الحديدية",
        answer: "غير مرن",
        options: [
            "غير مرن",
            "لانهاني المرونة",
            " مرن",
            "متكافئ المرونة"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        type: "Multiple Choices",
        question: "إذا ترتب على انخفاض سعر سلعة ما بنسبة 1% زيادة الكمية المطلوبة منها بنسبة 2% كان الطلب على هذه السلعة" ,
        answer: "كبير المرونة",
        options: [
            "قليل المرونة",
            "كبير المرونة",
            "عديم المرونة",
            "لا نهائي المرونة"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        type: "Multiple Choices",
        question: "إذا كان الطلب على الخبز غير مرن كان معنى ذلك",
        answer: "سيكون التغير النسبي في الكمية المشتراه اقل من التغير النسبي في سعره",
        options: [
            "ستنخفض الكمية المشتراة من الخبز بانخفاض سعره",
            "ستزيد الكمية المشتراة من الخبز بانخفاض سعره",
            "سيكون التغير النسبي في الكمية المشتراه اقل من التغير النسبي في سعره",
            "الخبز سلعة دنيا",
            "كل ما سبق"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        type: "Multiple Choices",
        question: "إذا كان الطلب عديم المرونة على سلعة ما",
        answer: "لا يؤثر تغير السعر إطلاقا علي الكمية المطلوبة",
        options: [
            "يؤدى انخفاض السعر إلى انخفاض الكمية المطلوية",
            "يؤدى ارتفاع السعر إلى انخفاض الكمية المطلوبة",
            "يؤدى ارتفاع السعر إلى انخفاض حجم الإنفاق الكلى للمستهلك بنفس النسبة",
            "يؤدى انخفاض السعر إلى زيادة الإيراد الكلى للبائع بنفس النسبة",
            "لا يؤثر تغير السعر إطلاقا علي الكمية المطلوبة"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        type: "Multiple Choices",
        question: "إذا انخفض سعر إحدى السلع وكانت مرونة طلبها السعرية كبيرة مع بقاء العوامل الأخرى على حالها فمن المتوقع أن",
        answer: "لا شيء مما سبق",
        options: [
            "يقل إنفاق المستهلك",
            "يظل إنفاق المستهلك ثابت",
            "ينعدم انفاق المستهلك",
            "لا شيء مما سبق"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        type: "Multiple Choices",
        question: "إذا ارتفع سعر إحدى السلع وكانت مرونة طلبها أقل من الوحدة مع بقاء العوامل الأخرى على حالهافمن المتوقع أن",
        answer: "يزيد الايراد الكلي لمنتجي هذه اليلعة",
        options: [
            "يقل الايراد الكلي لمنتجي هذه السلعة",
            "يزيد الايراد الكلي لمنتجي هذه اليلعة",
            " يظل الإيراد الكلى لمنتجي هذه السلعة ثابتأ",
            "ينعدم الايراد الكلي لمنتجي هذة السلعة"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        type: "Multiple Choices",
        question: "إذا كانت الكمية المطلوبة من إحدى السلع 100 وحدة عندما كان سعرها 10 جنيهات، وعندما انخفض السعر إلى 9 جنيهات زادت الكمية المطلوبة منها إلى 200% وحدة، فإن مرونة الطلب السعرية",
        answer: "-10",
        options: [
            "-10",
            "-1",
            "-0.1",
            "10"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        type: "Multiple Choices",
        question: "افترض أن انخفاضا فى سعر سلعة ما من 10 إلى 9 وحدات نقدية أدى إلى زيادة المبيعات الأسبوعية من 100000 إلى 110000 وحدة فإن مرونة الطلب السعرية",
        answer: "-1",
        options: [
            "-1.9",
            "-1",
            "-0.9",
            "-0.1"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        type: "Multiple Choices",
        question: "إذا زاد حجم الإنفاق الكلى للمستهلك على سلعة ما بارتفاع سعرها كان معنى ذلك أن الطلب على هذه السلعة",
        answer: "كبير المرونة",
        options: [
            "كبير المرونة",
            "قليل المرونة",
            "لا نهائي المرونة",
            "لا شئ مما سبق"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        type: "Multiple Choices",
        question: "مرونة التقاطع هى مقياس لدرجة استجابة التغيرات في الطلب على سلعة ما عندما يتغير",
        answer: "سعر سلعة اخري",
        options: [
            "لطلب على سلعة أخرى",
            "عرض سلعة أخرى",
            "سعر سلعة اخري",
            "اذواق المستهلكين بالنسبة لسلعة اخري"
        ]
    },
    {
        numb: 11,
        type: "Multiple Choices",
        question: "مع بقاء العوامل الأخرى على حالها تكون مرونة الطلب السعرية على سلعة ما كبيرة كلما",
        answer: "زاد عدد البدائل المعروفة لها",
        options: [
            "انخفض سعرها",
            "زاد عدد البدائل المعروفة لها",
            "قويت درجة تكاملها مع سلعة اخري",
            "قصرت الفترة الزمنية التي تمر بعد تغير السعر"
        ]
    },
    {
        numb: 12,
        type: "Multiple Choices",
        question: "تتغير مرونة العرض السعرية مع سعر السلعة فى حالة منحنى العرض غير الخطى",
        answer: "عكسيًا",
        options: [
            "طرديًا",
            "عكسيًا",
            "طرديًا ودائمًا اكبر من الوحدة",
            "عسكيًا ودائمًا اكبر من الوحدة",
            "لا شيء مما سبق"
        ]
    },
    {
        numb: 13,
        type: "Multiple Choices",
        question: "اذا ترتب على انخفاض سعر سلعة ما بنسبة 1% نقص الكمية المعروضة منها بنسبة 5% كان العرض",
        answer: "مرن",
        options: [
            "مرن",
            "غير مرن",
            "متكافئ المرونة",
            "عديم المرونة"
        ]
    },
    {
        numb: 14,
        type: "Multiple Choices",
        question: "إذا كان منحنى العرض يأخذ شكل الخط المستقيم ويبدأ من نقطة الأصل فإن مرونة العرض السعرية",
        answer: "تكون ثابتة عند اي نقطة علي المنحني",
        options: [
            "تزيد كلما زاد السعر",
            "تزيد كلما انخفض السعر",
            "تنخفض كلما انخفض السعر",
            "تكون ثابتة عند اي نقطة علي المنحني",
            "لا شيء مما سبق"
        ]
    },
    {
        numb: 15,
        type: "Multiple Choices",
        question: "إذا ترتب على الزيادة في سعر إحدى السلع بنسبة معينة زيادة الكمية المعروضة بنفس النسبة فلابد ان يكون منحني العرض خطًا مستقيمًا",
        answer: "نابعًا من نقطة الاصل بأي زاوية",
        options: [
            "موازيأ للمحور الأفقي",
            "موازيأ للمحور الرأسي",
            "نابع من نقطة الأصل بزاوية 45",
            "نابعًا من نقطة الاصل بأي زاوية"
        ]
    },
]